00後第一日返工遲到留下一句你想點講就點講信都唔遞就走咗

周日萬人上街反對「明日大嶼」規劃，特首林鄭月娥今早出席行政會議前主動提及計劃，形容計劃「引起社會最熱烈討論」，但她拒絕評論遊行人數反映的民意，但反指當中有意見「有啲偏頗」，對於有意見批評計劃將「燒光儲備」，嘲諷項目為「明日大罪」，林太卻稱歡迎市民表達意見，推動過程尚有時間及空間作出討論，形容對「比較激烈說法，近年都見慣」，指個人FB也經常出現「奇怪稱呼」，但「呢啲係言論自由，冇乜特別，大家鍾意點講就點講，唔好做好多令人不安的事就可以」。

林太今早主動回應明日大嶼計劃引起的爭議，稱要作出五點澄清，指有關願景是跨越2、30年的長遠發展，目標是為香港提供土地，滿足未來房屋，特別是市民可負擔的公營房屋，以及提供就業發展需要，及分散市區人口，改善居住質素。她承認造地時間冗長，「都有人形容係遠水」，但也要展開工作，「唔能夠等到完全無地先啟動填海研究」，希望避免重蹈覆轍，「將香港再次陷於土地十分缺乏呢個困局」，並指從願景到落實需要好長時間，要進行研究才能確定有關細節，更需要立法會及公眾參與，項目亦需分階段進行，強調發展局建議先進行交椅洲1,000公頃填海研究，才決定最終規模，「今日唔需要糾纏1,000公頃定1,700公頃」。

她又指，規劃的研究及撥款會按既定程序進行，有充足公眾參與及爭取立法會批准，公眾財政承擔會嚴格審核，確保開支是香港特區可以負擔， 構想階段已兼顧環境保護及交通運輸配套，因其目的是建設宜居城市，「除咗居住得好，亦居住得更環保」。
被問到萬人上街遊行反對明日大嶼，林太稱，政府歡迎市民表達意見，政府會繼續聆聽，「但過程中有意見表達有啲偏頗，所以政府連日不斷解釋」，又稱無意評論遊行人數多少，強調基建工作有必經過程，涉及填海過程更繁複，要滿足填海條例及環評，並要經城規會同意及立法會討論和爭取撥款，形容有「好多討論空間」， 「不應該因為漫長過程就不啟動，今日唔踏出一步，過幾年就出現困局，香港土地會不足夠。」
至於有市民批評明日大嶼將耗光香港儲備，形容計劃是「明日大罪」，她形容說法邀烈，但已司空見慣，「我得閒都睇吓我fb，有好多奇怪稱呼，呢啲係言論自由，冇乜特別，大家鍾意點講就點講，唔好做好多令人不安的事就可以」。

對於財政司司長陳茂波稱或會為項目舉債，林太表示，目前談論以何方法集資，是「言之尚早」，稱項目財務安排上，「今日講任何大數字都沒有冇乜特別意思，設計及研究未做」，故難以提供預算上限，又稱要按步就班，有預算後會按既定法定及諮詢程序進行，強調每年政府內部會審核基建是否可承擔開支，「是財務紀律」，又自言曾負責庫務工作，包括基建審核，「唔會不能負擔都上馬，事實上（政府）每次都可負擔」。
運輸及房屋局局長陳帆今早在電台節目上直斥近日有人指「明日大嶼」會耗盡政府儲備、有陰謀論等批評是「不盡不實」，這些討論態度不值得恭維，認為社會應要理性討論。
對於有人不滿土地供應專責小組尚未得出最後報告，政府就已搶閘在施政報告中提出填海，陳帆反駁觀小組或市民的反應都「不大反對」填海。雖然作日有5,000人上街反對填海，但陳帆仍指市民意見的光譜很闊，若問一般市民，相信反對聲音並不太大。

【不動嶼山】「明日大罪」燒儲備 林鄭反駁意見偏頗：大家鍾意點講就點講